#HongKongersLivesMatter

我知道香港依加嘅情況好水深火熱，但如果可以嘅話希望手足可以支持一下 #blacklivesmatter 嘅示威活動，俾外國人見到香港雖然處於四面楚歌嘅狀態，但香港人仍然會為世界其他地方嘅公義，平等呢啲普世價值發聲。雖然我哋每日都面對警暴，但仍然會為其他地方嘅警暴而肉緊，雖然我地嘅政府唔民主，但仍然會支持其他地方爭取民主。

#blacklivesmatter嘅示威反映全球社會兩個重要嘅問題，一係種族歧視，二係警暴。

#blacklivesmatter 係國際上得到多啲noise，其中一個主要原因係黑人遍布世界各地，而普遍地喺世界各地佢哋仍然係受剝削同歧視嘅一群，所以世界各地都會有好多關注種族歧視嘅人出嚟為黑人示威。係過去⼀年我相信有好多外國人都係社交媒體或者新聞上面目擊到香港嘅警暴問題，我亦都相信佢地大部分覺得香港警察係做錯，亦都支持香港繼續爭取民主，但好多外國人冇咩實際行動幫我地，一嚟佢地唔知身處外地嘅佢哋可以點幫，二嚟佢地曾經以為警暴離佢哋好遠，有啲嘢唔吉到肉唔知痛。

所以今次#blacklivesmatter 運動正正就係要比佢哋知道警暴is everywhere，點解香港人抗爭左成年仲要出嚟示威我相信依加唔少美國人都開始有啲身同感受。

民主運動就係要全球嘅人去互相關注，互相放大彼此嘅聲音先至能夠將少數人嘅聲音推到國際。雖然香港係國際上的確係一個好細小嘅地方，但唔代表我哋係國際上嘅影響力好細小，如果我哋喺國際議題上都積極參與，咁我哋喺國際上亦都會得到更大嘅關注，對長遠嚟講我哋嘅運動發展都係一件好事。國際戰線唔淨止要為香港人打，係要為公義打，因為外國人一直欣賞嘅係香港人嘅嗰一份唔係為錢唔係為名利，而係純粹為民主自由而革命嘅精神。如果我地係人地需要關注同幫拖嘅時候視而不見，咁唔好再期望下次我地要國際關注嘅時候人哋會give a fuck。

正如我哋一如既往嘅抗爭手法，喺香港宣揚#blacklivesmatter 同樣地可以有好多唔同方式，例如係和你Lunch，商場和你Sing等等場合舉下牌，俾多啲外國傳媒見到，或者不嬲係Twitter, Instagram打開國際戰線嘅手足不妨用多啲對比圖，強烈顯示到警員跪頸壓死人，美國警員有咩下場，香港警曱又有咩下場。警員推倒示威者令佢後腦落地，美國警員有咩下場，香港警曱又有咩下場。警員用橡膠子彈打人頭，美國警員有咩下場，香港警曱又有咩下場。有圖有真相簡而精。

雖然 #alllivesmatter 係外國人眼中帶有白人主義嘅意味，因為現時最值得強調嘅唔係一直得到公平對待嘅白人嘅權益，而係因膚色而被剝削被迫害嘅黑人權益，但我相信嘅大部分為種族歧視而走出嚟嘅人嘅ultimate ideology都係同意all lives matter，所有種族嘅生命都係同樣重要。喺過去一年嘅抗爭運動我地發現有唔少前線嘅手足都係少數族裔，因為佢哋嘅膚色同外貌未必個個都咁能夠融入係我哋嘅圈子，但係佢哋都同我哋一樣愛呢個香港，想為呢個地方更民主嘅未來而努力，所以喺過去一年呢班少數族裔成功咁樣融入左前線，成為我哋嘅手足。當香港有一個南亞裔被警曱跪頸死嘅時候，我地呢班土生土長嘅香港人係咪應該好似美國人對George Floyd咁，為佢行出嚟，幫佢平反？

Black lives matter.
Ethnic minorities’ lives matter.
Hongkongers lives matter.
Because equality matters.
Freedom matters.
Democracy matters.
Justice matters.

P牌嘅我啲post好快沉晒底但如果一眾連登仔睇完呢一個長post之後覺得有得諗嘅話可唔可以幫手推一推比更加多人見到，等我哋更加多打國際戰線嘅手續參考一下